<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="36"><page Index="1"/><page Index="2"/><page Index="3"/><page Index="4"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES



                                                                      Prueba una condición determinada. Si la condición es verdadera,
                                                                    realiza las acciones en una secuencia de bloques determinada; de lo

                                                                                      contrario, los bloques se ignoran.








                    Prueba una condición determinada. Si la condición es verdadera,
                    realiza las acciones en la secuencia de bloques -entonces; de lo

                    contrario, realiza las acciones en la secuencia de bloques.









                                                                   Prueba una condición determinada. Si el resultado es verdadero, realiza las
                                                                    acciones en la secuencia de bloques -entonces; de lo contrario, prueba la
                                                                    declaración en la sección -else if. Si el resultado es verdadero, realiza las

                                                                   acciones en la secuencia de bloques -entonces; de lo contrario, realiza las
                                                                                   acciones en la secuencia de bloques -else.]]></page><page Index="5"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES



                                                                        Ejecuta los bloques en la sección do para cada valor numérico en el
                                                                        rango comenzando desde y terminando en hasta ,
                                                                        incrementándose numberpor el valor de por cada vez. Utilice el
                                                                        nombre de variable dado,, numberpara hacer referencia al valor

                                                                        actual. Puede cambiar el nombre numberpor otro si lo desea.





                         Ejecuta los bloques en la sección de tareas para cada elemento de
                             la lista. Utilice el nombre de variable dado,, itempara hacer
                         referencia al elemento de la lista actual. Puede cambiar el nombre
                                              itempor otro si lo desea.











                                                                         Ejecuta los bloques en la sección do para cada entrada de valor-clave
                                                                         en el diccionario. Utilice las variables dadas keyy value, para hacer
                                                                         referencia a la clave y el valor de la entrada actual del
                                                                         diccionario. Puede cambiar los nombres keyy valuea otra cosa si lo
                                                                         desea.]]></page><page Index="6"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES


                                                                    Prueba la condición de prueba. Si es verdadero, realiza la acción dada en -
                                                                    do, luego vuelve a probar. Cuando la prueba es falsa, el bloque finaliza y la
                                                                    acción dada en -do ya no se realiza.





                  Prueba una condición determinada. Si la declaración es verdadera, realiza las acciones en la
                  secuencia de bloques de retorno y devuelve el valor de retorno; de lo contrario, realiza las

                  acciones en la secuencia de bloques else-return y devuelve el valor else-return.






                                                        A veces, en un procedimiento u otro bloque de código, es posible que deba hacer algo y
                                                         devolver algo, pero por varias razones puede optar por utilizar este bloque en lugar de
                                                                                    crear un nuevo procedimiento.






                Proporciona un "enchufe falso" para colocar un bloque que tiene un enchufe a la

                izquierda en un lugar donde no hay enchufe, como uno de la secuencia de
                 bloques en la parte do de un procedimiento o un bloque if. El bloque en el que
                encajas se ejecutará, pero se ignorará el resultado devuelto. Esto puede resultar
                  útil si define un procedimiento que devuelve un resultado, pero desea llamarlo en
                un contexto que no acepta un resultado.]]></page><page Index="7"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES


                                                                  Abre la pantalla con el nombre proporcionado.

                                                                  El nombre de pantalla debe ser una de las pantallas creadas con Designer. El

                                                                  nombre de pantalla debe ingresarse en un componente de texto y escribirse
                                                                  exactamente como se indica en el Diseñador. (El caso es importante, si el
                                                                  nombre de pantalla diseñado es myNewScreen, lo que usa en la pieza del
                                                                  rompecabezas no puede ser mynewscreen o MyNewScreen, por ejemplo).
                                                                  Si abre otra pantalla, debe cerrarla cuando regrese a la pantalla principal para
                                                                  liberar memoria del sistema. Si no cierra una pantalla al salir de ella,

                                                                  eventualmente se producirán problemas de memoria.

                                                                  Los desarrolladores de aplicaciones nunca deben cerrar Screen1 ni usar este
                                                                  bloque para volver a Screen1. En su lugar, usa el close screenbloque.




                                       Abre otra pantalla y le pasa un valor.





                                                             Devuelve el valor inicial dado a la pantalla actual.

                                                             Este valor se obtiene mediante el uso de open another screen with start valueo
                                                             close screen with value.





                                          Cierra la pantalla actual.]]></page><page Index="8"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES



                                                                                                Cierra la pantalla actual.




                        Cierra la aplicación.




                                                              Devuelve el texto sin formato que se pasó a esta pantalla cuando otra aplicación
                                                              la inició. Si no se pasó ningún valor, devuelve el texto vacío. Para aplicaciones de
                                                                     pantalla múltiple, use en get start valuelugar de get plain start text.





                         Cierra la pantalla actual y pasa texto a la aplicación que abrió esta. Este
                         comando es para devolver texto a actividades que no son de App
                         Inventor, no a las pantallas de App Inventor. Para las pantallas de App

                         Inventor, como en las aplicaciones de múltiples pantallas, use close
                         screen with value, no close screen with plain text.




                                                              Al realizar un bucle con el rango for , for each o while blocks, a veces es útil poder

                                                                salir del bucle antes. El breakte permite escapar del bucle. Cuando se ejecuta,
                                                               esto saldrá del ciclo y continuará la aplicación con las declaraciones que ocurren
                                                                                      después del ciclo en los bloques.]]></page><page Index="9"/><page Index="10"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES


                                                                 Representa el valor constante verdadero. Úselo para establecer valores de
                                                                  propiedad booleana de componentes, o como el valor de una variable que
                                                                                         representa una condición.




                  Representa el valor constante falso. Úselo para establecer valores de propiedad booleana
                  de componentes, o como el valor de una variable que representa una condición.




                                                           Realiza una negación lógica, devolviendo falso si la entrada es verdadera y
                                                                                verdadera si la entrada es falsa.




                 Comprueba si sus argumentos son iguales.

                 Dos números son iguales si son numéricamente iguales, por ejemplo, 1 es igual a 1.0.

                 Dos bloques de texto son iguales si tienen los mismos caracteres en el mismo orden, con el
                 mismo caso. Por ejemplo, el plátano no es igual al plátano.

                 Los números y el texto son iguales si el número es numéricamente igual a un número que se
                 imprimiría con ese texto. Por ejemplo, 12.0 es igual al resultado de unir el primer carácter de
                  1A al último carácter de Teafor2.

                  Dos listas son iguales si tienen el mismo número de elementos y los elementos
                 correspondientes son iguales.

                 Actúa exactamente igual que el bloque = que se encuentra en Matemáticas]]></page><page Index="11"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES




                                                       Comprueba si todas las condiciones lógicas de un conjunto son verdaderas. El resultado

                                                       es verdadero si y solo si todas las condiciones probadas son verdaderas. El número de
                                                       pruebas se puede ampliar utilizando el mutador . Las condiciones se prueban de
                                                       izquierda a derecha y la prueba se detiene tan pronto como una de las condiciones es
                                                       falsa. Si no hay condiciones para probar, el resultado es verdadero. Puede considerar
                                                       que esto es una broma de lógico..











                                                     Comprueba si alguna de un conjunto de condiciones lógicas es verdadera. El resultado
                                                     es verdadero si una o más de las condiciones probadas son verdaderas. El número de
                                                     pruebas se puede ampliar utilizando el mutador . Las condiciones se prueban de

                                                     izquierda a derecha y la prueba se detiene tan pronto como se cumple una de las
                                                     condiciones. Si no hay condiciones para probar, el resultado es falso.]]></page><page Index="12"/><page Index="13"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES


                                      Puede usarse como cualquier número positivo o negativo. Hacer clic en el "0" en el bloque le permitirá
                                      cambiar el número.

                                      El bloque admite números normales en base 10 (por ejemplo: 2, 12 y 2.12), así como prefijos tipo C para
                                      otras bases numéricas. Soporta:

                                         •   Números de base 2 (binarios), por ejemplo, 0b10 (decimal 2)
                                         •   Números de base 8 (octales), por ejemplo, 0o14 (decimal 12)

                                         •   Números de base 16 (hexadecimal), por ejemplo, 0xd4 (decimal 212)





                   Representa un número de base 10. Hacer clic en el "0" le permitirá cambiar el número.
                   Hacer clic en el menú desplegable le permitirá ingresar un número en una base numérica

                   diferente (también conocida como radix). Luego, el número se “ traducirá”  a decimal
                   (también conocido como base 10).

                   Por ejemplo, estos tres bloques son equivalentes:

                   El menú desplegable admite: formatos de entrada decimal (base-10), binario (base-2), octal
                   (base-8) y hexadecimal (base-16).

                   El modo decimal le permite ingresar cualquier número positivo o negativo (por ejemplo, 2, -
                   12, 2.12). Los otros modos solo le permiten ingresar un número entero (también conocido

                   como cualquier número positivo o cero).]]></page><page Index="14"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES


                                               (=) Comprueba si dos números son iguales y devuelve verdadero o falso.

                                               (≠) Comprueba si dos números no son iguales y devuelve verdadero o falso.

                                               (<) Comprueba si el primer número es mayor que el segundo y devuelve verdadero o falso.

                                               (≤) Comprueba si el primer número es mayor o igual que el segundo y devuelve verdadero o falso.

                                               (>) Comprueba si el primer número es menor que el segundo y devuelve verdadero o falso

                                               (≥) Comprueba si el primer número es menor o igual que el segundo y devuelve verdadero o falso.





                  Devuelve el resultado de:

                      •   Sumar
                      •   Restar
                      •   Multiplicar

                      •   Dividir

                  Cualquier cantidad de bloques que tengan un valor numérico juntos. Los bloques con un valor
                  numérico incluyen el bloque numérico básico, la longitud de la lista o el texto, las variables
                  con un valor numérico, etc






                                                       Es un bloque mutador y se puede expandir para permitir más números en el producto.]]></page><page Index="15"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES


                                                  Devuelve el resultado del primer número elevado a la potencia del segundo.





                (Bit a bit y)Toma dos números y compara cada par de bits. Cada bit del resultado es
                 1 solo si los bits correspondientes de ambos operandos son 1.

                 (Bit a bit o Inclusivo) Toma dos números y compara cada par de bits. Cada bit del
                resultado es 1 si cualquiera de los bits correspondientes en cada operando es 1.

                (Bit a bit O Exclusivo) Toma dos números y compara cada par de bits. Cada bit del
                 resultado es 1 solo si un bit correspondiente en los operandos es 1 y el otro es 0.




                                                                       Devuelve un valor entero aleatorio entre los valores dados, inclusive. No
                                                                       importa el orden de los argumentos.



                       Devuelve un valor aleatorio entre 0 y 1




                                                        Utilice este bloque para generar secuencias repetibles de números aleatorios. Puede

                                                        generar la misma secuencia de números aleatorios llamando primero a la semilla de
                                                        conjunto aleatorio con el mismo valor. Esto es útil para probar programas que involucran
                                                        valores aleatorios.]]></page><page Index="16"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES



                                                        Devuelve el valor más pequeño o máximo de un conjunto de números. Si hay enchufes
                                                        desconectados en el bloque, min también considerará 0 en su conjunto de números.







                                                                                   Devuelve :

                                                                                      •   La raíz cuadrada
                                                                                      •   Valor absoluto
                                                                                      •   Negativo

                                                                                      •   Logaritmo natural (en base e)
                                                                                      •   Numero redondeado
                                                                                      •   Superior

                                                                                      •   Inferior

                                                                                    del número dado.





                El módulo (a, b) es igual que el resto (a, b) cuando a y b son positivos.
                 siempre tiene el mismo signo que a.

                 El resto (a, b) devuelve el resultado de dividir a por b y tomar el resto. El
                resto es la parte fraccionaria del resultado multiplicada por b.

                Devuelve el resultado de dividir el primer número por el segundo y descartar
                cualquier fracción del resultado.]]></page><page Index="17"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES



                                                                                 Devuelve el :
                                                                                    •   Seno
                                                                                    •   Coseno
                                                                                    •   Tangente

                                                                                  del número dado en grados.



                                     Devuelve la arcotangente de y / x, dados y y x.






                                                                  Devuelve el valor en grados del número dado en radianes. El resultado será un
                                                                  ángulo en el rango [0, 360)

                                                                  Devuelve el valor en radianes del número dado en grados. El resultado será un
                                                                  ángulo en el rango [-π, + π)





                                                                 Formatea un número como decimal con un número determinado de lugares
                                                                 después del punto decimal. El número de lugares debe ser un número entero
                                                                 no negativo. El resultado se obtiene redondeando el número (si hay
                                                                 demasiados lugares) o agregando ceros a la derecha (si hay muy pocos).]]></page><page Index="18"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES



                Devuelve verdadero si el objeto dado es un número, base 10, hexadecimal, binario
                  y falso en caso contrario.










                                                                   Toma una cadena de texto que representa un número entero positivo en una
                                                                   base y devuelve una cadena que representa el mismo número en otra base.

                                                                   Por ejemplo, si la cadena de entrada es 10, la conversión de base 10 a binaria
                                                                   producirá la cadena 1010; mientras que si la cadena de entrada es el mismo
                                                                   10, entonces la conversión de binario a base 10 producirá la cadena 2. Si la
                                                                   cadena de entrada es el mismo 10, entonces la conversión de base 10 a
                                                                   hexadecimal producirá la cadena A.







                  Toma dos números y compara cada par de bits. Cada bit del resultado es 1 solo si

                  los bits correspondientes de ambos operandos son 1.]]></page><page Index="19"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES




























                                             BLOQUES DE CONTROL]]></page><page Index="20"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES


                                               Contiene una cadena de texto, Esta cadena puede contener cualquier carácter (letras, números
                                               u otros caracteres especiales). En App Inventor, se considerará un objeto de texto.





                 Agrega todas las entradas para hacer una sola cadena. Si no hay
               entradas, devuelve una cadena vacía.






                                                  Devuelve el número de caracteres incluidos los espacios en la cadena. Esta es la longitud de la
                                                  cadena de texto dada.



                  Devuelve si la cadena contiene caracteres (incluidos los espacios). Cuando la longitud
                  de la cadena es 0, devuelve verdadero; de lo contrario, devuelve falso.





                                                           Devuelve si la primera cadena es <,>, = o ≠ la segunda cadena según el menú
                                                           desplegable seleccionado.

                                                           Una cadena se considera mayor que otra si es alfabéticamente mayor que la otra
                                                           cadena. Esencialmente, vendría después en el diccionario. Todas las letras
                                                           mayúsculas se consideran más pequeñas o aparecen antes de las minúsculas.]]></page><page Index="21"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES


                                                    Elimina los espacios delante o detrás de la cadena de entrada y devuelve el resultado.





                Devuelve una copia de su argumento de cadena de texto convertido a mayúsculas o minúsculas.




                                                       Devuelve la posición del carácter donde el primer carácter de la pieza aparece por primera
                                                       vez en el texto, o 0 si no está presente




               Devuelve verdadero si:

                   •   La pieza aparece en el texto; de lo contrario, devuelve falso.
                   •   Si alguna de las piezas de la lista de piezas aparece en el texto; de lo contrario, devuelve

                       falso.
                   •   Si todas las piezas de la lista de piezas aparecen en texto; de lo contrario, devuelve falso.




                                                     •  Divide el texto dado en dos partes utilizando la ubicación de la primera aparición de en como
                                                        punto de división y devuelve una lista de dos elementos que consta de la parte antes del punto
                                                        de división y la parte después del punto de división.
                                                     •  Divide el texto dado en una lista de dos elementos, utilizando la primera ubicación de cualquier
                                                        elemento de la lista en como punto de división.

                                                     •  Divide el texto dado en una lista, utilizando cualquiera de los elementos en como punto de
                                                        división, y devuelve una lista de los resultados.
                                                     •  Divide el texto en partes utilizando a como puntos de división y produce una lista de los
                                                        resultados .]]></page><page Index="22"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES


                                                  Divide el texto dado en cualquier ocurrencia de un espacio, produciendo una lista de las piezas.



              Extrae parte del texto comenzando en la posición inicial y continuando con los caracteres de
              longitud.




                                                    Devuelve una nueva cadena de texto obtenida al reemplazar todas las apariciones de la
                                                    subcadena con el reemplazo


             Produce texto, como un bloque de texto. La diferencia es que el texto no se puede descubrir fácilmente

             examinando el contenido de la aplicación. Úselo cuando cree aplicaciones para distribuir que incluyan

             información confidencial, por ejemplo, claves de API.

                                                                   Devuelve verdadero si algo es un objeto de texto; de lo contrario, es falso.




             Invierta el texto dado. Por ejemplo, "reverse" se convertiría en "esrever".



                                                                    Dado un diccionario de asignaciones como entrada, reemplaza las entradas clave
                                                                    en el texto con los valores correspondientes en el diccionario. Devuelve el texto

                                                                    con las asignaciones aplicadas.
                                                                    Si se especifica el orden de cadena más largo, en el caso de que una entrada de
                                                                    clave sea una subcadena de otra entrada de clave

                                                                    Si se especifica el orden del diccionario, en el caso de que una entrada clave sea
                                                                    una subcadena de otra entrada clave.]]></page><page Index="23"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES





























                                             BLOQUES DE CONTROL]]></page><page Index="24"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES


                                                                                             Crea una lista vacía sin elementos.





                 Crea una lista a partir de los bloques dados. Si no proporciona ningún
              argumento, esto crea una lista vacía, a la que puede agregar elementos

              más adelante.



                                                           Agrega los elementos dados al final de la lista. La diferencia entre esto y agregar a
                                                           la lista es que agregar a la lista toma los elementos que se agregarán como una

                                                           lista única, mientras que agregar elementos a la lista toma los elementos como
                                                           argumentos individuales




              Si algo es uno de los elementos de la lista, devuelve verdadero; de lo contrario, devuelve falso.


                                                                                 Devuelve el número de elementos de la lista.



                 Si la lista no tiene elementos, devuelve verdadero; de lo contrario, devuelve falso.



                                                                                   Elige un elemento al azar de la lista.]]></page><page Index="25"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES


                                                                  Devuelve la posición de la cosa en la lista. Si no está en la lista, devuelve 0



                 Selecciona el elemento en el índice dado en la lista dada. El primer elemento de la
                 lista está en el índice 1.



                                                                    Inserta un elemento en la lista en la posición dada.


                Inserta el reemplazo en la lista dada en el índice de posición. Se elimina el
                  elemento anterior en esa posición.




                                                                    Elimina el elemento en la posición indicada.


                   Agrega los elementos de la segunda lista al final de la primera lista.


                                                       Hace una copia de una lista, incluida la copia de todas las sublistas.


                   Si algo es una lista, devuelve verdadero; de lo contrario, devuelve falso.



                                                          Invierte una copia de la lista con elementos en orden inverso.



             Interpreta la lista como una fila de una tabla y devuelve un texto CSV (valores separados por
             comas) que representa la fila. Cada elemento de la lista de filas se considera un campo y se

             cita con comillas dobles en el texto CSV resultante.]]></page><page Index="26"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES

                                                    Interpreta la lista como una tabla en formato de fila principal y devuelve un texto CSV (valores
                                                    separados por comas) que representa la tabla. Cada elemento de la lista debe ser en sí
                                                    mismo una lista que represente una fila de la tabla CSV. Cada elemento de la lista de filas se
                                                    considera un campo y se cita con comillas dobles en el texto CSV resultante.



                 Analiza un texto como una fila con formato CSV (valores separados por comas) para
                producir una lista de campos.




                                                                   Analiza un texto como una tabla con formato CSV (valores separados por comas)

                                                                   para producir una lista de filas, cada una de las cuales es una lista de campos.




              Se utiliza para buscar información en una estructura similar a un diccionario

              representada como una lista. Esta operación toma tres entradas, una clave ,
                 una lista de pares y un resultado notFound , que de forma predeterminada se
              establece en "no encontrado".





                                                                 Une todos los elementos en la lista especificada por el separador especificado,
                                                                 produciendo texto como resultado.]]></page><page Index="27"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES































                                             BLOQUES DE CONTROL]]></page><page Index="28"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES


                                                                                           El bloque crea un diccionario sin pares clave-valor






                    Se utiliza para crear un diccionario con un conjunto
                    de mensajes de correo electrónico conocidos de
                    antemano.





                                                             El bloque es un bloque de propósito especial que se utiliza para construir diccionarios.



                    El bloque comprueba si el diccionario contiene un valor correspondiente
                    para la clave dada. Si es así, se devuelve el valor. De lo contrario, not
                    found se devuelve el valor del parámetro.



                                                     El bloque establece el valor correspondiente para lo dado el valor de la clave. Si no
                                                     existe un mapeo para clave, se creará uno nuevo. De lo contrario, el valor existente
                                                     se reemplaza por el nuevo valor.



                    El bloque elimina la asignación clave-valor en el diccionario para la clave dada. Si no
                    existe ninguna entrada para la clave en el diccionario, el diccionario no se modifica.]]></page><page Index="29"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES


                                                             El bloque es una versión más avanzada del anterior. En lugar de obtener el valor de

                                                             una clave específica, toma una lista de claves y números válidos que representan una
                                                             ruta a través de una estructura de datos


               El bloque actualiza el valor en una key path estructura de datos específica.



                                                                 Conseguir llaves devuelve una lista de claves en el diccionario

                                                                 Obtener valores devuelve una lista que contiene los valores en el diccionario.




               Las pruebas si existe la clave en el diccionario y devuelve verdad  lo hace, de lo

               contrario devuelve falso.


                                                          El bloque de tamaño de diccionario devuelve el número de pares clave-valor presentes
                                                          en el diccionario.



               El bloque convierte una lista asociativa del formulario en un diccionario que asigna las

               claves a sus valores.


                                                               Convierte un diccionario en una lista asociativa. Este bloque invierte la conversión
                                                               realizada por el list of pairs.]]></page><page Index="30"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES


                                                            Hace una copia profunda del diccionario dado. Esto significa que todos los valores se

                                                            copian de forma recursiva y que cambiar un valor en la copia no lo cambiará en el
                                                            original.


                  El bloque copia los pares clave-valor de un diccionario a otro, sobrescribiendo
                 cualquier clave en el diccionario de destino.



                                                          Crea una lista de valores en lugar de devolver un solo valor. Funciona comenzando en

                                                          el diccionario dado y caminando por el árbol de objetos siguiendo la ruta dada.]]></page><page Index="31"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES

































                                             BLOQUES DE CONTROL]]></page><page Index="32"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES



                                                                            Este es un bloque de color básico. Tiene una forma cuadrada pequeña
                                                                            y tiene un color en el medio que representa el color almacenado
                                                                            internamente en este bloque.
                                                                            Si hace clic en el color del medio, aparece una ventana emergente en
                                                                            la pantalla con una tabla de 70 colores entre los que puede elegir. Al
                                                                            hacer clic en un nuevo color cambiará el color actual de su bloque de
                                                                            color básico.





              Se toma una lista de 3 o 4 números. Estos números en esta lista

              representan valores en un código RGB. Los códigos RGB se utilizan

              para crear colores en Internet.Este primer número de esta lista
              representa el valor R del código. El segundo representa la G. El tercero

              representa la B.




                                                         Separar color hace lo contrario de crear color. Toma un color: un bloque de color,
                                                         una variable que contiene un color o una propiedad de uno de los componentes que
                                                         representan un color y devuelve una lista de los valores RGB en el código RGB de

                                                         ese color.]]></page><page Index="33"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES



































                                             BLOQUES DE CONTROL]]></page><page Index="34"><![CDATA[INGENIERIA DE MÉTODOS
                                                                CURSO VIRTUAL – MÓDULO 2

                                                                 COMPONENTES DE BLOQUES



                                                           Este bloque se utiliza para crear variables globales. Toma cualquier tipo de valor como
                                                           argumento. Al hacer clic en el nombre, se cambiará el nombre de esta variable global.
                                                           Las variables globales se utilizan en todos los procedimientos o eventos, por lo que
                                                           este bloque será independiente.



                Este bloque proporciona una forma de obtener las variables que haya creado.



                                                      Este bloque sigue las mismas reglas que tomar. Solo las variables dentro del alcance
                                                      estarán disponibles en el menú desplegable. Una vez que se selecciona una variable v

                                                      , puede adjuntar un bloque para dar a un nuevo valor.



              Este bloque es un mutador que le permite crear nuevas variables que solo se

              utilizan en el procedimiento que ejecuta en la parte hacer del bloque. De esta

              forma, todas las variables de este procedimiento comenzarán con el mismo valor
              cada vez que se ejecute el procedimiento.



                                                               Este bloque es un mutador que le permite crear nuevas variables que solo se utilizan
                                                               en el procedimiento que ejecuta en la parte retorno del bloque. De esta forma, todas

                                                               las variables de este procedimiento comenzarán con el mismo valor cada vez que se
                                                               ejecute el procedimiento.]]></page><page Index="35"/><page Index="36"/></pages></Search>
